\openleft%
\section{MC/48/05 Mont Lozère Sud}\label{sec:mc4805.mont.lozere.sud}
\gpx{-w 7 B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours fourni par le CNSNMM},
label={fig:mc4805.cnsnmm}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805.cnsnmm}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Lozère, Cévennes %
\paragraph{Adresse} Mas de la Barque, Le Pont-de-Montvert 48220 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{23}{3}{2021}{7}{9} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1430m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Journée ensoleillée, froide à
\temperature{-3} ressentie \temperature{-11}, vent à 50--90km/h. %
\subparagraph{Vécue} Conforme. En effet, le vent est très fort et la
température ressentie est glaciale. %
\subparagraph{Température} \temperature{-3}. %

\paragraph{Condition physique} Très bien dormi et reposé. Couché à
\heure{20}{30}. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très envie de remarcher sur les
sentiers de mon enfance. De plus, rencontrer adulte la source du Tarn
est une grande motivation à faire la trace. Enfin, le Mont Lozère
représente le massif de mes deux dernières randonnées du Massif
Central pour le tableau B de la préparation à l'examen probatoire du
DEA. %
\paragraph{Alimentation initiale} 1 bol de céréales aux fruits rouges
avec du lait végétal riz et noisette, $35cl$ de jus de fruits
\emph{vitalité} (banane, kiwi, pomme, épinard). %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $2l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1246m -- 1671m %
\subparagraph{Cumulé positif} 470m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 485m %

\paragraph{Distance prévue} 25.1km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{30} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Raisins secs, fruits à coques salés :
arachide, noix du Brésil et noix de cajou, pain sportif et fromage de
chèvre, 2 bananes. %
\paragraph{Évolution météorologique} Aucune, conforme. %
\paragraph{Faune rencontrée} Aucune. %
\paragraph{Flore rencontrée} Crocus printanier (\emph{Crocus vernus
  \emph{subsp.} albiflorus}, voir
\figurename~\vref{fig:crocus.vernus.albiflorus}) %
\paragraph{Points remarquables} Le cirque de Costeilades
(paléo-glacier du Mont Lozère, voir
\url{https://lithotheque.ac-montpellier.fr/glacier-du-mont-lozere} et
\figurename~\vref{fig:mc4805.glacier}), le Pic Cassini (1680m, voir
\figurename~\vref{fig:mc4805.pic.cassini}), la Source du Tarn proche
de Peyre Plantade (1530m, voir
\figurename~\vref{fig:mc4805.source.tarn}), le Mas Camargues (1360m,
voir \figurename~\vref{fig:mc4805.mas.camargues}), le Pont du Tarn
(1330m, voir \figurename~\vref{fig:mc4805.pont.du.tarn}). %
\paragraph{Notes} La trace prend la route carrossable depuis l'Aubaret
jusqu'à Gourdouse. Ce segment est très beau en terme de point de vue,
cependant il est très désagréable à marcher car c'est essentiellement
un revêtement béton ou goudron. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Bonne. La semelle intérieure de mes
chaussures est un peu trop aplâtie et ça en devient douloureux sur les
segments de route carrossable. %
\paragraph{Plaisir ressenti} La plus belle de mes randonnées dans le
Massif Central. La source du Tarn est un endroit qui touche très
fortement à mes souvenirs d'enfant et suscite alors une émotion très
forte. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Comment habituer son corps aux
températures froides pour pouvoir rester plus longtemps que 10
secondes dans une eau à \temperature{+3} ? %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1245m -- 1684m %
\subparagraph{Cumulé positif} 657m (période d'échantillage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 671m %
\paragraph{Distance parcourue} 26.5km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{27} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le col de l'Aigle (1604m),
  en haut du cirque de Costeilades, sur la vallée paléo-glacière du
  Mont Lozère, \heure{7}{52}}, label={fig:mc4805.glacier}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le Pic Cassini (1680m) vers
  l'Ouest, \heure{8}{10}}, label={fig:mc4805.pic.cassini}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue du sommet du Pic Cassini (1680m),
  \heure{8}{11}}, label={fig:mc4805.sommet.pic.cassini}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur la source du Tarn, un peu en
  dessous de Peyre Plantade (1530m), \heure{9}{0}},
label={fig:mc4805.source.tarn}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.4.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Buissons brûlés par les agriculteurs
  pastoraux, \heure{9}{31}}, label={fig:mc4805.buissons.brules}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.5.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur le Mas Camargues,
  \heure{9}{57}}, label={fig:mc4805.mas.camargues}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.6.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Pont du Tarn, \heure{10}{42}},
label={fig:mc4805.pont.du.tarn}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4805-mont-lozere-sud/mc4805-mont-lozere-sud.7.jpg}
